美轟華「全民皆盜」竊取利益

美轟華「全民皆盜」竊取利益

俄羅斯總統普京與習近平夫人彭麗媛握手。 美聯社

【一帶一路峯會】第二屆一帶一路國際合作高峯論壇昨日閉幕，各國共簽署640多億美元（約5,020億港元）的項目合作協議，習近平稱一帶一路順應潮流得民心。而美方則在同日指摘中國以「全民皆盜」模式竊取美國利益發展經濟。

工作人員在會場留影。 美聯社

各國達成5,020億元協議

習近平在一帶一路記者會上稱這一計劃「源於中國，機會和成果屬於世界」，且是一項長期工程及合作夥伴共同的事業。習近平說，這次一帶一路論壇上，與會各國共達成283項成果。同時，各國共簽署總額640多億美元項目合作協議，說明一帶一路順應潮流和得民心。

昨天的圓桌峯會會後，中國聯同38個國家，發表聯合公報。公報指出，參與國家支持開放型經濟、包容及非歧視的全球市場，支持以世貿組織為核心，以規則為基礎，開放和透明的多邊貿易體制，期待進一步開放市場，反對保護主義、單邊主義及其他不符合世貿組織規則的措施。

對於持續杯葛中國一帶一路倡議的美國，則持續指摘中國「全民皆盜」的經濟間諜威脅。美國聯邦調查局局長瑞伊26日說：「中國率先動員全社會偷竊，通過各種各樣的公司、大學和組織，盡其所能盜竊我們的創造，例如通過情報機構、國企、大量私企、研究生和學者等。」

他表示，聯邦調查局經濟間諜調查幾乎無一例外指向中國，而且調查涵蓋幾乎所有行業和領域。並指摘中國試圖以美國利益為代價，「通過竊取爬上經濟階梯」。

新華社

上一則
上一則
廢核大遊行 蔡英文賴清德「各走各路」

下一則
下一則
成為法「魔術賊」目標 中國促民眾防範

知道太遲

1+1=2

四大發明：偷呃拐騙。